李怡：澳門赤化始於50年前

天鴿、帕卡連續來襲，香港都平安度過，但澳門的景象就截然不同。
一位忘記自己大學在哪裏讀的建制派議員，早前在報章為文，引用習近平說澳門是「一國兩制」的榜樣，張德江說澳門為「一國兩制」的表率，又以澳門「回歸」18年，人均GDP增長遠超香港，引張德江所說這是「澳門社會……不爭拗、不空耗，善於結合國家發展大勢」的成果。「香港能不汗顏嗎？」
天鴿襲來，他們都變成偉大的啞巴了。

香港澳門，原來的發展不相上下，分界線在50年前，就是1966年澳門的12.3事件，和1967年香港的五月風暴。

澳門12.3，左派在中共文革思潮的挑動下，發起對澳葡的鬥爭，澳葡屈服，澳門自此成為中共和左派實際控制的「解放區」，包括清一色的媒體。葡萄牙名義上統治澳門，真正的老闆是中國。在這種情況下，葡萄牙完全失去了管治意志。1974年葡萄牙向中國提出歸還澳門的提議，但北京表示不想改變澳門地位。澳葡索性放軟手腳，對澳門市政、治安，都毫無作為。

澳門12.3後，香港左派有樣學樣，在1967年5月又搞起「港英不低頭就要走頭」的暴動。誰料港英既不低頭也不走頭，而是堅定維護香港的社會秩序。港英的堅定，贏來廣大市民的支持。當時在政府新聞處任職的英國人Peter Moss接受訪問說，六七風暴意外令市民意識到，原來香港也是個值得珍惜的地方，逐漸視香港為家。英國當局原來認為多數香港人把自己當作香港的過客，因此納妾、貪污、剝削工人，英國人都覺得這是華人文化，聽之任之。六七暴動使廣大市民對香港產生歸屬感，也讓英國人對管治香港認真起來，於是港英政府在市政、反貪、建設、教育、工人權益等各方面投入，開創了香港七、八十年代文明起飛的輝煌時期。港澳兩地從此在文明與野蠻的路上分道揚鑣。

葡萄牙在1999年將主權轉移中共國，實際上在1966年底葡國在澳門就已經無所事事，一切聽從北京指揮啦。隨着中共國經濟起飛，大量貪官土豪在澳門豪賭洗錢，締造了澳門的榮景。而社會呢？美國前總統甘迺迪說：「沒有社會進步的經濟發展，只能使大多數人繼續貧困而讓少數特權者牟取暴利。」
天鴿一來，市政原形畢露。

1882年法國作家雨果在他的小說《悲慘世界》中說，下水道，就是城市的良心。城市外貌不管多麼美輪美奐，倘若沒有弄好下水道，豪雨一來，到處積水，城市繁榮外表淹沒良心。1966年以後的澳門政府，一直沒有在城市中安放良心。

2016年7月11日大陸的新華網綜合報道說：「鱗次櫛比的摩天高樓是香港典型的城市景觀，但鮮為人知的是，香港的地下排水隧道和蓄水池也是規模巨大、十分壯觀。」

百多年前的雨果說，下水道使「每件東西都顯出了原形，垃圾堆的優點就是不撒謊……一切塗脂抹粉的都變成一塌糊塗的形象。最後的面紗終於揭開……」。澳門，真是「一國兩制的表率」呀。

周一至周五刊出

李怡

澳葡政府1966年咁弱雞，直接令左仔係香港攪67暴亂

李怡又要被狗咬喇

呢個世道係不能講真話

因為左仔係澳門既勝利, 壯左港共當時個膽

搞到周街放菠蘿

想英治香港政府好似葡治澳門政府咁投降屈服

啲人成日拿來比，根本唔一樣

澳門嗰邊出師有名

係共匪壯左膽想輸出革命點知冇人理

班左仔最後咪同黑鮑一樣很傻很天真囉
一個自工業革命之始已經沒落的帝國,同一個爛船都有三分釘,兼且同全球霸主係兄弟之邦的帝國,邊到有咁容易俾你重複到

康乃馨革命後葡萄牙政府更加袖手旁觀 左膠當道

時也命也，當時澳葡政府係打算開槍動武對付班澳共份子。但因為好多平民選擇支持澳共參加暴動，最後唔想背付罵名再加上見民心所向，就放棄動武由得你死。

無人比澳門人更有資格講自己係中國人
我覺中央應該即刻拔關
俾澳門同胞精神同肉體都真正回歸
網絡長城延長到澳門
唔好再受西方腐敗既資本主義荼毒

一早開左槍啦

事源係葡政府大春袋唔比平地學校擴建
事件愈發愈大愈緊張
最尾死左人就引發暴動